---
title: "Digital Forensics"
date: 2024-03-07T22:50:04+09:00
categories: ["InfoEngineer"]
tags: ["InfoEngineer", "Software"]
---
# Digital Forensics

## 概要

Forensics : 法学

ディジタル・フォレンジックと読む  

法化学の一分野となり、コンピュータ犯罪に関連して、デジタルデバイスに記録された情報の回収や分析調査を行うことをいう

FBIが用語として使い始めたのが由来。日本だと大阪地検が証拠改ざんをしたのが起因で注目されるようになった模様